西環集中營︰傳禁BNO雙重國籍 建制最傷（季陶

西環集中營︰傳禁BNO雙重國籍 建制最傷（季陶

■英國國民（海外）護照（BNO）

近日市民除了關注建制陣營借疫情向特首林鄭月娥放暗箭，另一受人關注的議題，就是有建制人士及媒體指，北京正研究解決持BNO港人雙重國籍問題，明顯是針對英國政府提出BNO 5+1移民方案的「反制措施」。不過有法律界人士看過有關報道，不太明白當中邏輯，因為北京從來將持外國籍港人視作中國公民，更不要說持BNO的港人，根本就沒有雙重國籍問題，北京一旦要嚴禁持雙重國籍或BNO，「恐怕最恐慌唔係民主派，而係一班親北京嘅商界、專業界人士同公務員」。

「反制措施」難收效

該法律界人士說，北京的國籍法從不承認雙重國籍，除非取得外國籍後，主動申請放棄中國籍並獲批，「否則即使有幾多本護照，你都係中國公民，冇領事保護權」，他又以英國駐港總領事館前職員鄭文傑在深圳被公安行政拘留一事為例，當時鄭有BNO，英領事館向中方提出交涉，外交部發言人耿爽在記者會上清楚講明，鄭是香港中國公民，案件完全是中國內部事務，「由此可見，即使有BNO，北京只會當佢係中國籍，所以根本唔存在持BNO嘅雙重國籍問題」。

至於作為針對BNO 5+1移民方案的「反制措施」，該法律界人士笑言，英國政府早已講明，即使手上沒有BNO，只要曾申請過BNO，到英國後也可以申請，「即係話就算撕爛埋本BNO，除非唔畀出境去英國，否則咪一樣可以申請BNO 5+1 Visa！」

他反而認為，若北京真的要處理港人雙重國籍問題，最受影響將是一班持外國籍或BNO的商界、專業界人士及公務員，「第一件事係咪先取消立法會入面，嗰幾個可由有外國籍人士出任議員嘅功能界別先呢？」另外，不少商界、專業界持外國護照，「你估呢班人肯唔肯放棄本美國、加拿大護照？定情願走人？」

季陶

周一及周五刊出

商界有咩影響?
應該都係影響議員, 高官, 公務員姐

係就快 D人只會快啲走

最撚憎呢班人 仲仆街過D 得中國戶籍既黑警同愛國黨
呢班人一定要落地獄!!!!!!!

別讓公務員跑！

都唔知佢係到做咩鳩

點查到係唔係雙重國籍？

何妖唔可以做英國人，當然傷
又唔可以做英國律師。

响香港佢話係火星律師，九大行星律師又點？
一個虛名

張卡片有一百個title, 人一定要坐香港。有乜用？
佢好快考完成為英皇律師啦！So ?

建制宜家變棄卒根本冇人理

其實都係想趕埋班舊奶共狗走啫

快啲取消我支那籍
我個支那籍係支那格硬屈我要
我出世嗰時係得英籍

嚇到我今日即刻寄文件去英國申請BNO

續領先岩